%@Titre:Pondichéry 2012

\medskip

\parbox{0.5\linewidth}{Voici la figure à main levée d'un quadrilatère : 
\begin{enumerate}
\item Reproduire en vraie grandeur ce quadrilatère .
\item Pourquoi peut-on affirmer que OELM est un losange ? 
\item Marie soutient que OELM est un carré, mais Charlotte est sûre que ce n'est pas vrai.
 
Qui a raison ? Pourquoi ?
\end{enumerate}} \hfill
\parbox{0.45\linewidth}{\psset{unit=1cm}
\def\paral{\psline(-0.1,0.1)(0.1,-0.1)\psline(-0.05,0.1)(0.15,-0.1)}
\begin{pspicture}(5,4)
%\psgrid
\psdots(0.25,3.5)(4,3.75)(4.75,0.5)(1,0.25)%OE?M
\pscurve(0.25,3.5)(2.2,3.625)(4,3.75)
\pscurve(4,3.75)(4.5,2.2)(4.75,0.5)
\pscurve(4.75,0.5)(2.8,0.3)(1,0.25)
\pscurve(1,0.25)(0.6,1.8)(0.25,3.5)
\pscurve(1,0.25)(2.6,1.9)(4,3.75)

\rput(2.2,3.6){\paral}\rput{80}(4.45,2.4){\paral}\rput(2.8,0.3){\paral}\rput{80}(0.6,1.8){\paral}
\uput[ul](0.25,3.5){O}\uput[ur](4,3.75){E}\uput[dl](1,0.25){M}
\rput(2.8,0.7){4 cm}\rput{45}(2.5,2.3){5,6 cm}
\end{pspicture}}